# Dzen Tech
Чтобы начать работу вам необходимы две вещи:
        1. Вставить конфиг файл
        2. Поднять субд с базой данных 

--------------
ВНИМАНИЕ! Имя базы данных и версия субд MySql прописаны в `application.properties`

--------------
Файл `application.properties` должен находиться в папке **/src/main/recources**

-------------
Необходимые зависимости можно установить через intelijIDEA или команду: `mvn install`.

-------------
Запустите приложение через intelijIDEA или через команду `mvn spring-boot:run`, после запуска приложения, создадуться таблицы (сущности) в базе данных.
Так же вы можете создать джарник командой `mvn package` и запустить с помощью команды `java -jar target/name_of_jar.jar`

-------------
После запуска приложения, можете заполнить бд начальными значениями, скрипт для этого лежит в папке **/src/main/recources/init_tables.sql**

------------
Приложение поднимает сервер, которое использует порт 8080, изменить это вы можете прописав в файле `application.properties` конфигурацию **server.port**, которая по-умолчанию равна 8080

